\documentclass[
	article,
	12pt,
	oneside,
	a4paper,
	english,
	brazil, % ultimo idioma é o principal do documento
	sumario=tradicional
]{abntex2}

% Pacotes fundamentais
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{lscape}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{microtype}
\usepackage{multirow}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{rotating}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[alf,abnt-etal-cite=3,abnt-etal-list=0]{abntex2cite}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx} % For tabularx environment
\usepackage{booktabs} % For \toprule, \midrule, and \bottomrule
\usepackage{caption} % For \captionsetup
\usepackage{makecell}
\newcommand{\theforeigntitle}[1]{\def\@theforeigntitle{#1}}

% Configurações de aparência do PDF final
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}
\hypersetup{
	pdftitle={Trabalho final de Econometria III - Replicação do artigo "Political systems, regime memory, and economic freedom"},
	pdfauthor={Bruno Francisco Schaden},
	pdfsubject={Modelo de artigo científico com abnTeX2},
	pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
	pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{artigo científico},
	colorlinks=true,
	linkcolor=blue,
	citecolor=blue,
	filecolor=magenta,
	urlcolor=blue,
	bookmarksdepth=4
}

% Configurações de margens
\setlrmarginsandblock{3cm}{2cm}{*}
\setulmarginsandblock{3cm}{2cm}{*}
\checkandfixthelayout

% Espaçamentos entre linhas e parágrafos
\setlength{\parindent}{1.5cm}
\setlength{\parskip}{0.2cm}
\OnehalfSpacing

% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
\titulo{Trabalho de Crescimento e Desenvolvimento Econômico - O Papel das Instituições e da Governança no Desenvolvimento Econômico sob a Perspectiva Schumpeteriana}
\autor{Bruno Francisco Schaden \and Yasmin Metzler}
\local{Florianópolis}
\data{2024}

\begin{document}

\frenchspacing

% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
\maketitle
\selectlanguage{english}

% Resumo em inglês
	\begin{resumoumacoluna}
	\noindent
	This paper investigates the impact of institutions and governance on long-term economic development from a Schumpeterian perspective. The focus is on analyzing how the quality of political and economic institutions influences growth, especially in developing countries. Based on the theory of creative destruction, the paper explores how business dynamics and innovation are affected by institutional factors, observing the effects of political connections and the regulatory environment on innovation and economic performance. The data analyzed include information on companies, politicians and economic indicators from several countries, seeking to correlate institutional variables with innovation capacity and business dynamism. The analysis reveals that strong institutions promote innovation and sustained growth, while institutional fragility perpetuates inefficiencies and inequalities.
	
	\textbf{Keywords:} institutions, governance, creative destruction, economic growth, innovation, Schumpeterian perspective.
	
	\textbf{JEL Classification:} O10, O43, P16, L26, D72.

	For more details, visit: \url{https://github.com/Schadenlord/crescimento-e-desenvolvimento}

	\end{resumoumacoluna}

\newpage

\selectlanguage{brazil}
% Resumo em português
\renewcommand{\resumoname}{Resumo}
\begin{resumoumacoluna}
\begin{otherlanguage*}{brazil}
    \noindent 
    Este trabalho investiga o impacto das instituições e da governança no desenvolvimento econômico de longo prazo, sob a perspectiva schumpeteriana. O foco reside na análise de como a qualidade das instituições políticas e econômicas influencia o crescimento, especialmente em países em desenvolvimento. Partindo da teoria da destruição criativa, explora-se como a dinâmica empresarial e a inovação são afetadas por fatores institucionais, observando os efeitos das conexões políticas e do ambiente regulatório sobre a inovação e o desempenho econômico. Os dados analisados incluem informações sobre empresas, políticos e indicadores econômicos de diversos países, buscando correlacionar as variáveis institucionais com a capacidade de inovação e o dinamismo empresarial. A análise revela que instituições sólidas promovem a inovação e o crescimento sustentado, enquanto a fragilidade institucional perpetua ineficiências e desigualdades.
    
    \textbf{Palavras-chave}: instituições, governança, destruição criativa, crescimento econômico, inovação, perspectiva schumpeteriana.
    
    \textbf{Classificação JEL:} O10, O43, P16, L26, D72.

	   Para mais detalhes, acesse: \url{https://github.com/Schadenlord/crescimento-e-desenvolvimento}

 \end{otherlanguage*}  
\end{resumoumacoluna}

\newpage


% ELEMENTOS TEXTUAIS
\textual

\include{Textuais/Capitulo01}

% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
\renewcommand{\refname}{Referências}
\bibliographystyle{abntex2-alf}
\bibliography{abntex2-ref_UDESC_2020}

\end{document}
