% ----------------------------------------------------------
% Glossário
% ----------------------------------------------------------

%Consulte o manual da classe abntex2 para orientações sobre o glossário.

%\glossary




% ----------------------------------------------------------
% Glossário (Formatado Manualmente)
% ----------------------------------------------------------

\chapter*{GLOSSÁRIO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{GLOSSÁRIO}

{ \setlength{\parindent}{0pt} % ambiente sem indentação

\textbf{British legal origin}: Origem do sistema legal britânico.

\textbf{Christian Dummy}: Variável indicativa de predominância cristã.

\textbf{Coup d'état}: Golpe de estado. 

\textbf{Durable}: Variável de contagem que registra o tempo desde a mudança de regime mais recente, usada para medir a memória de regime.

\textbf{EFW (Economic Freedom of the World)}: Liberdade Econômica do Mundo, um índice que mede a liberdade econômica de um país.

\textbf{French legal origin}: Origem do sistema legal francês.

\textbf{GDP (Gross Domestic Product)}: Produto Interno Bruto, o valor total de bens e serviços produzidos em um país.

\textbf{Gini coefficient}: Coeficiente de Gini, uma medida de desigualdade de renda dentro de uma população.

\textbf{ln(GDP per capita)}: Logaritmo do PIB per capita, usado para normalizar a distribuição de dados econômicos.

\textbf{Net ODA as \% of GDP}: Ajuda externa líquida como percentual do PIB, medindo a assistência oficial ao desenvolvimento recebida por um país.

\textbf{Polity2}: Índice que varia de -10 a 10, usado para medir o tipo de regime político de um país, com pontuações mais baixas indicando regimes mais autocráticos e pontuações mais altas indicando regimes mais democráticos.

\textbf{Python}: Linguagem de programação usada para replicar a análise original feita em Stata.

\textbf{RegimeMemory}: Medida de memória de regime, calculada como uma média ponderada das pontuações de Polity2 pelos regimes anteriores, com pesos determinados pela duração do regime.

\textbf{Resource rent as \% of GDP}: Renda de recursos como percentual do PIB, indicando a contribuição da exploração de recursos naturais para a economia.

\textbf{Stata}: Software estatístico usado para análise de dados.

\textbf{War Dummy}: Variável indicativa de guerra, utilizada para identificar períodos de conflito em um país.

} % fim ambiente sem indentação


